===========================================================================
建表规约
===========================================================================

#. 【强制】表达是与否概念的字段，必须使用 ``is_xxx`` 的方式命名，数据类型是 unsigned tinyint （ 1 表示是，0 表示否）。

   说明：任何字段如果为非负数，必须是 unsigned。

   *正例：* 表达逻辑删除的字段名 is_deleted，1 表示删除，0 表示未删除。

#. 【强制】表名不使用复数名词。

   说明：表名应该仅仅表示表里面的实体内容，不应该表示实体数量，对应于 DO 类名也是单数形式，符合表达习惯。

#. 【强制】主键索引名为 ``pk_字段名`` ；唯一索引名为 ``uk_字段名`` ；普通索引名则为 ``idx_字段名`` 。

   说明： ``pk_`` 即 primary key； ``uk_`` 即 unique key； ``idx_`` 即 index 的简称。

#. 【强制】如果存储的字符串长度几乎相等，使用 char 定长字符串类型。
#. 【强制】varchar 是可变长字符串，不预先分配存储空间，长度不要超过 5000，如果存储长度大于此值，定义字段类型为 text，独立出来一张表，用主键来对应，避免影响其它字段索引效率。
#. 【推荐】表的命名最好是加上“业务名称_表的作用”。

   *正例：* ``tiger_task`` / ``tiger_reader`` / ``mpp_config``

#. 【推荐】库名与应用名称尽量一致。
#. 【推荐】如果修改字段含义或对字段表示的状态追加时，需要及时更新字段注释。
#. 【推荐】字段允许适当冗余，以提高查询性能，但必须考虑数据一致。冗余字段应遵循：

   - 不是频繁修改的字段。

   - 不是 varchar 超长字段，更不能是 text 字段。

   *正例：* 商品类目名称使用频率高，字段长度短，名称基本一成不变，可在相关联的表中冗余存储类目名称，避免关联查询。

#. 【推荐】单表行数超过 500 万行或者单表容量超过 2GB，才推荐进行分库分表。

   说明：如果预计三年后的数据量根本达不到这个级别，请不要在创建表时就分库分表。

#. 【参考】合适的字符存储长度，不但节约数据库表空间、节约索引存储，更重要的是提升检索速度。如下表，其中无符号值可以避免误存负数，且扩大了表示范围。

   .. csv-table::
      :header: "对象", "年龄区间", "类型", "表示范围"

      "人", "150 岁之内", "unsigned tinyint", "无符号值：0~255"
      "龟", "数百岁", "unsigned smallint", "无符号值：0~65535"
      "恐龙化石", "数千万年", "usigned int", "无符号值：0~约 42.9 亿"
      "太阳", "约 50 亿年", "unsigned bigint", "无符号值：0~约 10 的 19 次方"
